\section{Nichtfunktionale Anforderungen}

\subsection{Leistung und Stabilität}

\begin{itemize}
\item /NF110/ Die Ladezeit des Programms vom Start bis zur Profilauswahl darf maximal 15 Sekunden betragen.
\item /NF120/ Der \"Ubergang zwischen zwei Leveln dauert höchstens 3 Sekunden.
\item /NF130/ Ein unerwarteter Programmabbruch tritt höchstens einmal pro 10 Stunden Nutzung auf.
\item /NF140/ Ein unerwarteter Programmabbruch führt nicht zum Verlust der zum Profil gespeicherten Daten.
\item /NF150/ Das Programm kann einfach gewartet und skaliert werden, durch
\begin{itemize}
\item Benutzen des Test-Frameworks jUnit in der Entwicklung
\item ausreichendes Dokumentieren
\item Einhalten eines konsistenten Codestils
\item Anwendung von bewährten Entwurfsmustern
\end{itemize}
\item /NF160/ Es werden die Dateiformate \textit{mp3} für Audiodateien und \textit{png} für Bilddateien verwendet.
\item /NF170/ Die maximale Rekursionstiefe von Spielelementen beträgt 20.
\item /NF180/ Es können maximal 50 Spielelemente gleichzeitig in einem Term sein.
\end{itemize}

\subsection{Benutzerinteraktion}
\begin{itemize}
\item /NF210/ Das Spiel soll von Kindern zwischen 8 und 12 Jahren verständlich und intuitiv bedienbar sein, durch
\begin{itemize}
\item Gebrauch von Bildern und Symbolen statt Text so oft wie möglich
\item einfache und intuitive Gesten zur Bedienung
\item Vermeiden von mathematischen und technischen Ausdrucksweisen
\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Rechtliches}
\begin{itemize}
\item /NF310/ Das Spiel hat keinen Zugriff auf die Daten des Benutzers, die im Gerät gespeichert sind.
\item /NF320/ Das Spiel hat keinen Internet-Anschluss, alle im Programm gesammelten Daten werden nicht verbreitet.
\item /NF330/ Das Spiel wird nicht kommerziell verbreitet.
\item /NF340/ Alle im Spiel verwendeten Grafiken und Sounds sind frei verfügbar. Lizenzen und Verweise auf Urheber werden im Programm angegeben.
\end{itemize}