\section{Behobene Bugs}
\subsection{\texttt{package lambda.model.shop}}
\begin{itemize}
\item Anzeige von mehreren aktivierten Items pro Kategorie
\begin{itemize} 
\item Der Bug im Shop, wenn man zwei verschiedene Items einer Kategorie aktivierte, dass beide als aktiviert angezeigt werden, wurde behoben
	und somit wird der Status jedes Items nun richtig angezeigt.
	\end{itemize}
\end{itemize}

\begin{itemize}
\item Fehlende Anzeige aktivierter Items nach Programmneustart
\begin{itemize} 
\item Der Bug im Shop, dass ein bereits aktiviertes Item nach einem Neustart des Programms nicht mehr als aktiviert angezeigt wird, wurde behoben
	und nun werden beim Laden eines Profils, wechseln des Profils sowie beim Neustarten alle Zustände der Items richtig angezeigt.
	\end{itemize}
\end{itemize}

\begin{itemize}
\item Schließen offener Kategorien nach Item-Einkauf
\begin{itemize} 
\item Der Bug im Shop, wenn ein Item gekauft wurde und direkt nach dem Kauf alle offenen Kategorien geschlossen wurden, wurde behoben und
	der aktuelle Zustand einer Kategorie (ob offen oder geschlossen) wird nach einem Kauf nun beibehalten.
	\end{itemize}
\end{itemize}


\subsection{\texttt{package lambda.model.editormode \& package lambda.model.reductionmode}}

\begin{itemize}
\item Maske zur Darstellung von Lämmern
\begin{itemize} 
\item Anstatt der Applikationsmaske wird jetzt tatsächlich die Abstraktionsmaske für Lämmer mit Zauberstab verwendet.
	\end{itemize}
\end{itemize}

\begin{itemize}
\item Reduktionsanimationen
\begin{itemize} 
\item Fehlende Animationen fürs Zaubern, Verschwinden und für den Farbwechsel von Lämmern sind jetzt eingebunden.
	\end{itemize}
\end{itemize}

\begin{itemize}
\item Entfernen von Spielelementen mit Attribut \textit{locked}
\begin{itemize} 
\item Solche Spielelemente sind jetzt tatsächlich nicht mehr editierbar und können auch nicht durch Einfügen einer Klammerung darüber entfernt werden.
	\end{itemize}
\end{itemize}

\begin{itemize}
\item Reduktionsgrenzen
\begin{itemize} 
\item Vorwärtsschritte nach Erreichen eines Minimalterms sowie Rückwärtsschritte bei leerem Verlauf sind jetzt nicht mehr möglich.
	\end{itemize}
\end{itemize}

\begin{itemize}
\item Prüfung der Gültigkeit eines leeren Terms
\begin{itemize} 
\item Wirft jetzt keine NullPointerException mehr.
	\end{itemize}
\end{itemize}

\begin{itemize}
\item Pausierung der automatischen Reduktion
\begin{itemize} 
\item Ist jetzt möglich. Der Play-/Pausebutton wird dann auch entsprechend angepasst.
	\end{itemize}
\end{itemize}

\begin{itemize}
\item Deaktivieren der Steuerungsknöpfe im Reduktionsmodus
\begin{itemize} 
\item Solche Knöpfe lassen sich jetzt nur noch Drücken, wenn der Status des Reduktionsmodels dies zulässt.
	\end{itemize}
\end{itemize}

\begin{itemize}
\item Mehrere Zeiger bei Drag\&Drop
\begin{itemize} 
\item Drag\&Drop ist jetzt nur noch mit dem ersten Zeiger möglich.
	\end{itemize}
\end{itemize}

\begin{itemize}
\item Fehlende Optionen im Levelabschluss-Dialog
\begin{itemize} 
\item Der Bug im Reduktionsmodus, dass beim Levelabschluss-Dialog einige Optionen wie zB. der Level-Neustart-Button fehlt, wurde behoben. Dies wurde durch eine entsprechende Abfrageänderung im Dialog erreicht.
	\end{itemize}
\end{itemize}

\begin{itemize}
\item Fehlerhafter Zielvergleich in der Sandbox
\begin{itemize} 
\item Der Bug im Reduktionsmodus, dass in der Sandbox nach Abschluss der Reduktion ein Vergleich mit einem nicht vorhandenen Zieldialog stattfindet, wurde behoben. Des Weiteren wurde dazu auch der Levelabschluss-Dialog für die Sandbox angepasst.
	\end{itemize}
\end{itemize}

\begin{itemize}
\item Fehlerhafte Hinweis- und Ziel-Dialoge
\begin{itemize} 
\item Der Bug im Editormodus, dass größere, mehrzeilige Lambda-Terme nicht korrekt im Hinweis- und Ziel-Dialog angezeigt werden, wurde behoben. Diese Dialoge werden nun über den ganzen Bildschirm angezeigt.
	\end{itemize}
\end{itemize}

\begin{itemize}
\item Nicht-Schließbarkeit von einigen Dialogen
\begin{itemize} 
\item Der Bug im Editormodus, dass sich einige Dialogen wie den Umfärbungs-Dialog oder den Dialog zum Wechsel der Reduktions-Strategie nur schließen lassen falls, deren Buttons gedrückt werden, wurde behoben. Nun schließen sich die Dialoge bereits, falls an eine beliebige Stelle des Bildschirms gedrückt wird.
	\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Statistik}
\begin{itemize}
\item Fehlerhafte Erfassung von Ereignissen in Leveln
\begin{itemize} 
\item Der Bug in der Statistik, dass einige der Ereignisse, die in einem Level stattfinden können wie bspw. die Anzahl der platzierten Spielelemente, nicht richtig erfasst werden können, wurde behoben. Dazu wurde die Klasse StatisticDeltaProcessor überarbeitet.
	\end{itemize}
\end{itemize}